<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Блог on Разработка и создание РЭА</title>
    <link>http://localhost:1313/journal/</link>
    <description>Recent content in Блог on Разработка и создание РЭА</description>
    <generator>Hugo -- 0.146.6</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 15:38:25 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/journal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Карьерный марафон</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/marafon/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 15:38:25 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/journal/marafon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы поучаствовали в таком событии, как &lt;a href=&#34;https://mospolycareermarafon.ru/&#34;&gt;карьерный марафон&lt;/a&gt;. 22 апреля мы посетили выставку компаний-партнеров, которая проводилась в корпусе &amp;ldquo;На Большой Семеновской&amp;rdquo;. Наша команда посетила множество павильонов компаний-партнеров, мы послушали рассказы о компаниях, нам рассказали: чем они занимаются, о стажировках и практике, которые проводятся в этих компаниях. Люди, представлявшие компании-партнеры на выставке были очень дружелюбными и было очень интересно слушать их, также мы поучаствовали в конкурсах и повыигрывалипризов. Это было очень интересено. Данное событие было очень интересным и познавательным, думаю, что через год мы еще раз посетим карьерный марафон, всем советуем!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Создание прототипа прошивки для STM32</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/stm32/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 15:38:23 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/journal/stm32/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Для обмена данными между Raspberry Pi и Arduino, которые подключены к макету и управляют определенными событиями, мы используем STM32. Чтобы реализовать эту задачу, необходимо написать код прошивки. Мы разрабатываем его в STM32CubeIDE. Недавно был создан первый прототип прошивки, обеспечивающий обмен данными по протоколу I2C. Однако в нашей работе важно не только написание кода, но и корректное проектирование физической топологии схемы. Для этого мы используем Proteus — в этой среде мы моделируем топологию, проверяем работоспособность схемы и корректность функционирования микроконтроллеров. На данный момент это всё, что мы сделали. Ознакомиться с прототипом кода прошивки можно в нашем &lt;a href=&#34;https://github.com/Miraelll/for-STM32&#34; title=&#34;Перейти в репозиторий с кодом прошивки&#34;&gt;репозитории&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Экскурсия в FabLab</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/excursion/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/journal/excursion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Чтобы воплотить наш макет в реальность, нам нужны «производственные мощности». Говоря проще, нам нужно где-то разместить наш огромный проект, вырезать для него детали, напечатать модельки на 3D-принтере и так далее. В этом вопросе нам помог Фаблаб — главная лаборатория Центра проектной деятельности. Экскурсию для нас провел Иван Сергеевич Петухов, сам начальник ЦПД. Нам показали различные станки, лазерный резак, несколько 3D-принтеров и верстак, за которым, возможно, будут собираться части нашего макета. Огромное спасибо за такую увлекательную экскурсию!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
