<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Главная on Разработка и создание РЭА</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Главная on Разработка и создание РЭА</description>
    <generator>Hugo -- 0.146.6</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 15:38:25 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Карьерный марафон</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/marafon/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 15:38:25 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/journal/marafon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мы поучаствовали в таком событии, как &lt;a href=&#34;https://mospolycareermarafon.ru/&#34;&gt;карьерный марафон&lt;/a&gt;. 22 апреля мы посетили выставку компаний-партнеров, которая проводилась в корпусе &amp;ldquo;На Большой Семеновской&amp;rdquo;. Наша команда посетила множество павильонов компаний-партнеров, мы послушали рассказы о компаниях, нам рассказали: чем они занимаются, о стажировках и практике, которые проводятся в этих компаниях. Люди, представлявшие компании-партнеры на выставке были очень дружелюбными и было очень интересно слушать их, также мы поучаствовали в конкурсах и повыигрывалипризов. Это было очень интересено. Данное событие было очень интересным и познавательным, думаю, что через год мы еще раз посетим карьерный марафон, всем советуем!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Проект Киберполигон</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;о-проекте&#34;&gt;О Проекте&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Проект &lt;strong&gt;«Киберполигон»&lt;/strong&gt; реализуется командой студентов Московского Политеха и направлен на создание &lt;strong&gt;масштабируемого макета&lt;/strong&gt;, имитирующего реальные сценарии &lt;strong&gt;кибербезопасности&lt;/strong&gt; и &lt;strong&gt;управления инфраструктурой&lt;/strong&gt;. Этот макет включает в себя физические модели (здания, железная дорога) и комплексную систему управления на базе микроконтроллеров и одноплатных компьютеров.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проект был вдохновлен &lt;strong&gt;киберполигоном&lt;/strong&gt;, использовавшимся в предыдущих CTF-соревнованиях. Главная цель — разработка полнофункционального интерактивного комплекса, который может быть использован для демонстрации &lt;strong&gt;CTF-соревнований&lt;/strong&gt; и образовательных практик в области:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Информационной безопасности&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Электроники&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Системного моделирования&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;архитектура-системы&#34;&gt;Архитектура системы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Система состоит из нескольких ключевых компонентов:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Тест фото</title>
      <link>http://localhost:1313/test/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/test/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;проверка-изображения&#34;&gt;Проверка изображения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Тестовая картинка&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/images/about_project1.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Создание прототипа прошивки для STM32</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/stm32/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 15:38:23 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/journal/stm32/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Для обмена данными между Raspberry Pi и Arduino, которые подключены к макету и управляют определенными событиями, мы используем STM32. Чтобы реализовать эту задачу, необходимо написать код прошивки. Мы разрабатываем его в STM32CubeIDE. Недавно был создан первый прототип прошивки, обеспечивающий обмен данными по протоколу I2C. Однако в нашей работе важно не только написание кода, но и корректное проектирование физической топологии схемы. Для этого мы используем Proteus — в этой среде мы моделируем топологию, проверяем работоспособность схемы и корректность функционирования микроконтроллеров. На данный момент это всё, что мы сделали. Ознакомиться с прототипом кода прошивки можно в нашем &lt;a href=&#34;https://github.com/Miraelll/for-STM32&#34; title=&#34;Перейти в репозиторий с кодом прошивки&#34;&gt;репозитории&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Экскурсия в FabLab</title>
      <link>http://localhost:1313/journal/excursion/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/journal/excursion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Чтобы воплотить наш макет в реальность, нам нужны «производственные мощности». Говоря проще, нам нужно где-то разместить наш огромный проект, вырезать для него детали, напечатать модельки на 3D-принтере и так далее. В этом вопросе нам помог Фаблаб — главная лаборатория Центра проектной деятельности. Экскурсию для нас провел Иван Сергеевич Петухов, сам начальник ЦПД. Нам показали различные станки, лазерный резак, несколько 3D-принтеров и верстак, за которым, возможно, будут собираться части нашего макета. Огромное спасибо за такую увлекательную экскурсию!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Главная</title>
      <link>http://localhost:1313/homepage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/homepage/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;добро-пожаловать&#34;&gt;Добро пожаловать!&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Представь себе мини-город будущего, в котором кипит жизнь не только на улицах, но и в цифровом пространстве. Именно таким стал наш &lt;strong&gt;интерактивный макет — Киберполигон&lt;/strong&gt;, созданный для &lt;strong&gt;визуализации CTF-соревнований&lt;/strong&gt; и моделирования кибератак.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Этот макет — это не просто игрушка, а &lt;strong&gt;инженерный комплекс&lt;/strong&gt;, сочетающий в себе &lt;strong&gt;программное и аппаратное обеспечение&lt;/strong&gt;. Он оживает благодаря:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;💡 &lt;strong&gt;Системе управления&lt;/strong&gt;, построенной на &lt;strong&gt;Raspberry Pi, STM32 и Arduino&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;⚙️ &lt;strong&gt;RMS-системе&lt;/strong&gt; (для централизованного контроля и мониторинга)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🏙️ &lt;strong&gt;Физической модели города&lt;/strong&gt; с освещением, инфраструктурой и даже &lt;strong&gt;железной дорогой&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Мы разработали не просто макет, а &lt;strong&gt;полноценную платформу&lt;/strong&gt; для отработки киберсценариев — от атак на инфраструктуру до защиты сетей и восстановления систем.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ресурсы</title>
      <link>http://localhost:1313/resources/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/resources/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Здесь собраны полезные материалы, которые помогают нам лучше разобраться в технической части проекта — от работы с микроконтроллерами до архитектуры макета и обмена данными между компонентами.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;-наш-ориентир-макет-из-standoff-city&#34;&gt;🎯 Наш ориентир: макет из Standoff City&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://habr.com/ru/companies/pt/articles/866786/&#34;&gt;Standoff City: макет умного города от Positive Technologies&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Один из самых впечатляющих примеров масштабного макета с реальным функционалом, построенного в рамках киберучений &lt;strong&gt;Standoff&lt;/strong&gt; от компании &lt;strong&gt;Positive Technologies&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В макете смоделированы здания, транспорт, системы безопасности и связи, при этом вся инфраструктура управляется с помощью контроллеров и симулирует поведение настоящего города. Используются Arduino, STM32, системы передачи данных, промышленный протокол и даже имитация хакерских атак для тестирования защиты.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Участники</title>
      <link>http://localhost:1313/creators/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/creators/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Саранчин Александр&lt;/strong&gt; — отвечал за разработку части макета, в частности, за создание прототипа движения поезда. В его зоне ответственности было обеспечение точного управления элементами макета с помощью Arduino, включая железнодорожные участки и специальные аварийные эффекты. На текущий момент реализованы базовые алгоритмы, управляющие этими компонентами.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Еськин Мирослав&lt;/strong&gt; — организовал инфраструктуру проекта, создав репозитории для эффективного взаимодействия всех участников. Также изучил протоколы UART, I2C и SPI, что позволило приступить к разработке схемы передачи данных между Arduino, STM32 и Raspberry Pi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
